【愛情地圖】赤鱲角機場 在最傷心處再起步 唔信邪翻撻花心男

「我哋係對離地情侶，一係外地見，一係香港機場見。」David在慕尼黑做研究，長期在外；做空姐的Peggy，一個月總有大半時間在外。相約這對半Long D情侶在機場做訪問，這裡是他們感情的起點，又見證他們五年多來的跌宕，現在則成了他們拍拖熱點。「有時佢返嚟都忙，我又撞正要飛，咁就喺度食個飯見面，在外地再見。」

或者會覺得，這樣半Long D挺辛苦，但他們自有他們的相處模式。（陳嘉元攝）

在機場邊走邊拍，David都緊緊牽住Peggy的手。但曾幾何時，他連彼此的關係也不願意承認。

五年前，兩人剛開始交往，他不願公開承認與Peggy的關係，在外也不會牽手而行，說是想要地下情，真相是把她當水泡，忘不了前度。他甚至不介意做前度的小三，就是為了等前度的回心轉意。「那時覺得好似對人好係無用。」自問對前度很好，換取是對方出軌，David被前度傷透心。經歷過一次傷害，理應深明那如刀割的刺痛，但他卻選擇重演對方在他身上所行，一次又一次出軌。

那年他遠赴慕尼黑讀博士，Peggy與他同行，在機場，他著她先到登機處，自己卻在離境大堂等待前度送行。「Final Call都未見佢，打電話畀佢竟然喊住同我講要等埋前度先上機。」名義上，她是他女友，但那刻連她也不禁問，是否自己才是第三者。

對於David忘不了前度的種種，Peggy說這是金牛座的特性，「金牛座被人食住就一世。」。（陳嘉元攝）

回想往事，Peggy可以說得像別人故事般輕鬆，當年她是哭成淚人。「我咩都為佢做，幫佢搬屋，知道德國無風扇，幫佢拎埋風扇，點解佢仲要咁對我？」她著緊他的生活，在意他的家人，甚至轉投空姐行業，他也是其中的原因。

不過，最令她痛心是，自己連被騙的價值也沒有。「如果一個人願意呃你，證明你有一定地位；如果佢連呃都唔想呃你，底牌畀晒你睇，仲衰過呃你。」當一個人完全不在意你感受時，往往也是最誠實的。

也許是真的知道與前度不再可能，數個月後他終於剪斷與前度的連繫。以為這會換來平穩，誰知他卻繼續在網上勾搭不同女孩。最瘋狂時，同時間有十多位不同國藉的「女友」。「佢好叻呀，記晒人哋名、時區、習慣，我好佩服佢。」猶如重看那些訊息，Peggy狠狠地盯了David一眼。

她原諒使他變本加厲，自問再大量也受不了另一半一次又一次的出軌，忍了兩年多的時間，她終提分手。有時，越懼怕、越憎恨一種人，我們會成為那種人，也許心底裡，是怕再次受傷，要避免如此，成為加害者就是最快的方法。然而，他卻忘記，傷害人時，其實自己也會受傷。

Peggy不在的日子，他把這兔仔帶在身邊，因為兔仔是她的最愛。（受訪者提供）

常說「別等到失去才懂珍惜」，但人就是不懂珍惜現有的，又或是，真的要等失去了方知珍貴。「Peggy唔喺我身邊嗰一年半，我差唔多每晚都夢見佢，冇誇張。」路過鄰居的後院，想起與她一起看過的野兔；到家附近的超市購物，想起與她一起在這閒逛的回憶，「有時會痴咗線咁伸隻手出嚟想拖住佢，又會自言自語叫佢，仲試過幾次喺慕尼黑街上面突然喊。」曾不在意的日常，再平淡不過的生活，那個原以為會一直陪在旁的她，此刻才知重要。

分手後，他倆的共同朋友成了一扇窗，透過他們，才知道些許她的近況。那段時間，朋友時不時會在深夜收到電話，裡頭就是泣不成聲的他。「我啲朋友一直都支持我，但我知道我成日煩住佢哋，搞到佢哋有時都唔想理我，覺得我癡咗線。」然而這年半的瘋癲狀態，令他認定她是終生伴侶，即使有人勸他放棄，他只想等她回來。

因為重視，痛才來得這樣重。自覺過去錯得太深，只好用時間證明一切。那一年半，他每天會拍一段Secret YouTube，說說研究的進度，早上到過的地方，向一個不知會否觀看的她，報告日常，只願有天，不需要再透過網路，而是可以與她再度經歷這份潛藏在日常的幸福，等待，是他唯一可以做的事。

當年風水、算命、塔羅都看過，全都說她和這男人沒可能。（陳嘉元攝）

不過能否再次進入對方的夢，且看時機。「如果你現在問返我，『做唔做得返嗰時咁癲，原諒佢一次又一次』，應該未必得。」幸好，那年他們還年輕，還有勇氣，瘋狂地再愛一次，上年年尾重修舊好。Peggy自認是神婆，當年風水、算命、塔羅都看過，全都說她和這男人沒可能，「但嗰一刻，我真係鍾意咗先算。」相信爭取會有結果，即使「逆天行」，暫時看來，她沒行錯。

現在，他所有的密碼都告訴她，手機好、社交媒體好，但她一次也沒有用過，既然選擇再信，就應該相信到底。

條女都幾好野咁都仲忍得
有冇人識呢pair人
條仔係咪好有錢

那年他遠赴慕尼黑讀博士，Peggy與他同行，在機場，他著她先到登機處，自己卻在離境大堂等待前度送行。「Final Call都未見佢，打電話畀佢竟然喊住同我講要等埋前度先上機。」名義上，她是他女友，但那刻連她也不禁問，是否自己才是第三者。

暗地裏偷食都唔知

物理喵

條仔應該有家底
所以咪一路含住機師大肉腸一路忍佢一腳踏十幾船囉

巴打識佢

佢有個fb page叫物理喵

睇左個page 幾條片 有d 尷尬 feel
見佢都上過電視 又有幾千like 又係d KOL黎？

唔算係啦
睇開佢個page 估唔到係個渣男

用中文寫科普文嘅人嚟

日日都見佢個page 放d瑞典相
更新得仲密過三家姐